%@P:exocorcp
%@Auteur: Céline Leroy\par
\begin{enumerate}[label=\alph{*})]
\item En ajoutant $\dfrac35$ à une fraction, on obtient
  $\dfrac9{10}$. Retrouve cette fraction.
\item En enlevant $\dfrac12$ à une fraction, on obtient
  $\dfrac13$. Retrouve cette fraction.
\item En multipliant une fraction par $\dfrac{14}{15}$, on obtient
  $\dfrac{28}9$. Retrouve cette fraction.
\end{enumerate}
%@Correction:
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}[a)]
\item Soit $x$ la fraction que l'on cherche
\begin{align*}
\frac{3}{5}+x&=\frac{9}{10}\\
\frac{6}{10}+x&=\frac{9}{10}\\
\text{donc } x&=\frac{3}{10}
\end{align*}

\columnbreak
\item Soit $y$ la fraction que l'on cherche
\begin{align*}
y-\frac{1}{2}&=\frac{1}{3}\\
y-\frac{3}{6}&=\frac{2}{6}\\
\text{donc } y&=\frac{5}{6}
\end{align*}

\columnbreak
\item Soit $z$ la fraction que l'on cherche
\begin{align*}
z \times\frac{14}{15}&=\frac{28}{9}\\
\text{donc } z&=\frac{28}{9} \div \frac{14}{15}\\
z&=\frac{28}{9} \times \frac{15}{14}\\
z&=\frac{28\times 15}{9\times 14}\\
z&=\frac{2\times14\times3\times5}{3\times3\times14}\\
z&=\frac{10}{3}
\end{align*}
\end{enumerate}
\end{multicols}